\documentclass{fhnw-exam}

\fhnwNummer{3}
\fhnwTitel{Iteratoren und Algorithmen}

\usepackage{enumitem}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{aufgabe}
    In den folgenden fünf Teilaufgaben sind immer zwei Sequenzen von zehn natürlichen Zahlen vorgegeben.
    Diese Sequenzen beschreiben jeweils den Inhalt eines Containers~\codeinline{v} vom Typ~\codeinline{std::vector<int>}.
    Ihre Aufgabe ist es, die erste gegebene Sequenz in die zweite umzuwandeln.
    Sie dürfen dafür aber jeweils nur einen einzigen Aufruf eines Algorithmus aus dem Header~\codeinline{<algorithm>} aus der Standard-Bibliothek verwenden.
    
    Beachten Sie, dass sich jede der fünf Teilaufgaben mit einem Aufruf eines Algorithmus aus folgender (alphabetisch sortierter) Liste lösen lässt:
    \begin{center}
      \codeinline{std::copy},
      \codeinline{std::fill},
      \codeinline{std::replace},
      \codeinline{std::reverse},
      \codeinline{std::sort}
    \end{center}
    Es steht Ihnen jedoch frei, auch andere Algorithmen aus der Standard-Bibliothek (auch solche, die gar nicht im Unterricht behandelt wurden) einzusetzen.
    
    \medskip
    
    \newcommand\labelbox[1]{\makebox[3cm][l]{#1}}
    \newcommand\answerbox[1][]{\framebox[9cm]{\phantom{\raisebox{-6pt}{\Huge H}}#1}}
    \begin{enumerate}[start=0,itemsep=.3cm]
      \item
        \labelbox{Sequenz vorher:}
        \codeinline{9 8 7 6 5 4 3 2 1 0}
        
        \labelbox{Ihr Aufruf:}
        \answerbox[\codeinline{std::sort(v.begin(), v.end());}]
        \hfill(Beispiel)
        
        \labelbox{Sequenz nachher:}
        \codeinline{0 1 2 3 4 5 6 7 8 9}
      \item
        \labelbox{Sequenz vorher:}
        \codeinline{4 5 0 9 2 1 7 5 3 6}
        
        \labelbox{Ihr Aufruf:}
        \answerbox
        \hfill(2 Punkte)
        
        \labelbox{Sequenz nachher:}
        \codeinline{0 0 0 0 0 0 0 0 0 0}
      \item
        \labelbox{Sequenz vorher:}
        \codeinline{9 3 4 2 6 8 7 1 5 0}
        
        \labelbox{Ihr Aufruf:}
        \answerbox
        \hfill(2 Punkte)
        
        \labelbox{Sequenz nachher:}
        \codeinline{9 3 4 2 6 0 5 1 7 8}
      \item
        \labelbox{Sequenz vorher:}
        \codeinline{0 4 2 1 6 5 3 0 0 7}
        
        \labelbox{Ihr Aufruf:}
        \answerbox
        \hfill(2 Punkte)
        
        \labelbox{Sequenz nachher:}
        \codeinline{8 4 2 1 6 5 3 8 0 7}
      \item
        \labelbox{Sequenz vorher:}
        \codeinline{4 3 6 7 9 0 1 2 8 5}
        
        \labelbox{Ihr Aufruf:}
        \answerbox
        \hfill(2 Punkte)
        
        \labelbox{Sequenz nachher:}
        \codeinline{0 1 2 8 5 0 1 2 8 5}
      \item
        \labelbox{Sequenz vorher:}
        \codeinline{4 3 8 9 1 5 2 0 7 6}
        
        \labelbox{Ihr Aufruf:}
        \answerbox
        \hfill(2 Punkte)
        
        \labelbox{Sequenz nachher:}
        \codeinline{4 3 0 1 2 5 8 9 7 6}
    \end{enumerate}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{loesung}
    Folgende Aufrufe (und keine anderen) führen zum Erfolg:
    \begin{enumerate}
      \item
        \codeinline{std::fill(v.begin(), v.end(), 0);}
      \item
        \codeinline{std::reverse(v.begin()+5, v.end());}
      \item
        \codeinline{std::replace(v.begin(), v.end()-2, 0, 8);}
      \item
        \codeinline{std::copy(v.begin()+5, v.end(), v.begin());}
      \item
        \codeinline{std::sort(v.begin()+2, v.end()-2);}
    \end{enumerate}
  \end{loesung}
  
\end{document}